{
    "question": "7x + 6 + 3x + 5 = 41. X = ??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "10x + 11 =41<br>10x\u00a0 \u00a0  = 41-11<br>10x\u00a0  = 30<br>x\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 30/10<br>x\u00a0 \u00a0  = 3\u00a0  :)<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "7x + 6 +\u00a03x +\u00a05 = 41.x =<br>7x + 3x\u00a0= 41 - 6 - 5<br>10x\u00a0= 30<br>10x = 30 (ruas kiri dan ruas kanan keduanya dibagi 10)<br>x = 3",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-sama-kaki-memiliki-panjang-sisi-yang-sama-dengan-873",
            "question": "sebuah segitiga sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. agar keliling segitiga tersebut lebih besar dari 50m, berapakah masing-masing sisi segitiga tersebut (pakai caranya juga yaa)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika sisi a=5 maka sisi b&amp;c 5x5=25. jadi kel= 25+25+5=55m . 55&gt;50 :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-persegi-adalah-100-cm2-panjang-diagona-persegi-tersebut-a-950",
            "question": "Luas persegi adalah 100 cm\u00b2 . panjang diagona persegi tersebut adalah\u00a0\r\ndengan cara nya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L = sisi x sisi<br>100 = sisi x sisi<br>sisi = 10<br><br>p. diagonal = s akar 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 akar 2 atau\u00a0[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "luas persegi= sisi x sisi<br>100= S^2<br>S^2= akar 100<br>S= 10<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mendaftar-anggotanyatentukan-hubungan-yang-mungkin-antarh-366",
            "question": "Dengan mendaftar anggotanya,tentukan hubungan yang mungkin antarhimpunan berikut ini.    A={x|x vokal}\r\nB={x|x konsonan}\r\nC={x|x nama bulan yang berumur 30 hari}\r\nD={x|x 1,2,3}\r\nE={x|x nama bulan dalam setahun yang dimulai dengan huruf J}\r\nF={x|x 2,1,3}\r\nG={x|10 &lt; x &lt;\u00a020, x\u00a0\u2208 bilangan prima}\r\nH={bilangan cacah}\r\nI ={bilangan ganjil}\r\nJ={x|x &lt; 9,x\u00a0\u2208 bilangan ganjil}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A= a,i,u,e,o<br>B= huruf selain a, i, u, e, o.<br>C= April, Juni, September, November<br>D= 1,2,3<br>E= Januari, Juni, Juli<br>F= 3,2,1<br>G= x bilangan prima antara 10 dan 20 (11,13,17,19)<br>H= bil cacah ( tau kan)<br>I = bil ganjil (tau kan)<br>J = 1,3,5,7<br>nah coba aja, a sama b hubungannya apa ?<br>nih aku kasih pilihan tuk hubungan A-J = him kosong, semesta, lepas, bagian, kompolex, dan cari dibuku smp kelas 7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-397-adalah-tolong-bantu-ya-pake-cara-m-542",
            "question": "Bentuk sederhana dari 3/9\u221a7 adalah? tolong bantu ya pake cara mksh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>\u00a0 3\u00a0 </u>\u00a0 \u00d7\u00a0 \u221a7<u></u><br>9<u></u>\u221a7\u00a0\u00a0 \u00d7\u00a0 \u221a7<br><br><u>3\u221a7\u00a0 </u><br>9 \u00d77<br><br><u>\u221a7</u>\u00a0  =\u00a0<u>  1\u00a0 </u>\u221a7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>21\u00a0 \u00a0 \u00a0  21<br><br><br>maksud soal berikut nya tu ?<br><u>6\u221a7<br></u>\ufeff\u00a0 3<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-b-918",
            "question": "perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan ( 1 bulan-30 hari) , jika dikerjakan denga 16 orang tenaga . setiapa minggu ( 1 bulan ada 5 hari minggu ) buruh libur berkeja. berapa orang buruh harus ditambah agar jalan selesai pada waktunya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3(30)x16 org = 1440<br>libur 5x3=15 hari tidak berkerja<br>90-15=75 hari<br><br>banyak pekerja = 1440/75=19,2 - 16= 3 orang yang harus di tambah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "234",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\sqrt[3]{64 x^{2} } [/tex] = [tex] \\sqrt[3]{ (2^{6})x^{2} } =  2^{2} x^{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-hitunglah-panjang-tali-yg-diperlukan-untuk-melilitkan-sebuah-999",
            "question": "1 . Hitunglah Panjang Tali yg diperlukan untuk melilitkan sebuah drum berjari jari 3 cm sebanyak lima putaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cari dulu keliling lingkaranya<br>k=6x3,14=18,84<br>panjang tali seluruhnya=kelilingx5=18,84x5=94,2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>cari dulu keliling lingkaranya<br>k=6x3,14=18,84<br>panjang tali seluruhnya=kelilingx5=18,84x5=94,2</span><span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-124q-5-q51-638",
            "question": "Tentukan penyelesaian dari persamaan berikut!!!\r\n1/2(4q-5) = q+51/4 bagaimana caranya???...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2(4q-5) = q+51/4<br>2q-5/2 = q+51/4<br>2q-q = 51/4 + 5/2<br>q = 51/4 +10/4<br>q = 61/4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-fakta-yg-berkaitan-dengan-soal-di-bawah-ini-435",
            "question": "tulislah fakta yg berkaitan dengan soal di bawah ini\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a01.x-5=\u00a0\u00a0\u00a017\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a02.a+6=21\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3.17+y=35",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0x-5 = 7<br>x= 12<br><br>2. a+6= 21<br>a= 15<br><br>3. 17+y=35<br>y=18</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>Fakta sama dengan arti nilai x yang memenuhi suatu persamaan.\u00a0<br>Jawab:<br>1. x - 5 = 17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x\u00a0= 17 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 22 (nilai x = 22, memenuhi persamaan x - 5 = 17)<br><br>2. a + 6 = 21<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 21 - 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a = 15 (nilai a = 15, memenuhi persamaan a + 6 = 21)<br><br>3. 17 + y = 35<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0y = 35 - 17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y \u00a0= 18 (nilai y = 18, memenuhi persamaan 17 + y = 35).<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>jika ada yang tidak dimengerti dari jawaban diatas, silahkan ditanyakan ^_^,,,<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lintasan-lari-berbentuk-lingkaran-memiliki-diameter-56-met-433",
            "question": "Sebuah lintasan lari berbentuk lingkaran memiliki diameter 56 meter. Untuk menempuh jarak 902 meter, maka banyak putaran yang dilakukan pelari adalah?    a. 5 3/4 putaran\r\nb. 5 1/2 putaran\r\nc. 5 1/4 putaran\r\nd. 5 1/8 putaran\r\nJelaskan juga caranya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara mencari diameter dr pertanyaan tsb: 56<u></u><u></u>\u00f72=28<br>jd 22/7 \u00d7 28\u00d728=2464 m lingkaran tsb<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}